民主派促取消財委會會議

民主派促取消財委會會議

民主派議員去信陳健波，以防疫為由促取消財委會會議。資料圖片

【本報訊】武漢肺炎疫症擴散，政府亦實施非緊急和提供必須公共服務人員在家工作。民主派昨去信立法會財務委員會主席陳健波，要求對方以防疫抗疫為先，取消明天（31日）的財委會會議。財委會目前仍在審議包括警隊在內的公務員加薪方案。

相關新聞：五酒店拒湖北人入住

公僕加薪仍待審議

22名民主派議員聯署去信陳健波，指政府除緊急和必須的公共服務外，所有公務員昨日起至周日（2日）都留家工作，認為立法會應跟從有關安排，惟明天的財委會仍如常召開。

民主派又指，立法會圖書館、檔案館和餐廳都已全數暫停服務，若明天如常召開財委會，牽涉的人員要外出用膳，增加疫情傳播風險，議員和助理如有需要亦無法查閱檔案，影響審議工作，所以要求陳健波「基於防疫抗疫從嚴原則」，取消後天的財委會會議，「以公眾福祉為念，慎重考慮」。

陳健波回覆《蘋果》查詢時指，現時財委會還有約50項、涉及逾千億元的撥款有待審議，他需要再徵詢其他議員意見，及了解立法會秘書處的人手和防疫安排才能決定，預計今日有結果。

現時財委會仍在討論包括警隊在內的公務員加薪撥款，早前陳健波已準備就審議工作「劃線」，不再讓議員提問，但民主黨許智峯提出的中止待續議案仍未完成辯論。

■記者呂浩然

識玩